16歲女爬幼繩逃家 繩斷墮樓 生日跌死

少女沿着綠色尼龍繩爬窗逃家，幼繩半空斷裂（箭嘴示），少女墮地身亡，其親友事後在寓所窗邊察看。伍浦鋒攝 少女沿着綠色尼龍繩爬窗逃家，幼繩半空斷裂（箭嘴示），少女墮地身亡，其親友事後在寓所窗邊察看。伍浦鋒攝

【本報訊】生日變死忌！成績優異16歲中四領袖女生，曾因出街問題與家長爭吵，昨日凌晨剛踏入生辰，麥當勞兼職下班返回九龍城道寓所後，要求再到網吧打機兼慶祝生日，被母親拒絕再起爭拗。少女返回房間鎖門，企圖攀爬一條幼小尼龍繩逃家時，繩索不勝負荷斷裂，少女撞爛3樓外牆晾衣架直墮地下慘死。記者：伍浦鋒、簡明恩、劉柏麟

相關新聞：尼龍繩拉力僅50磅

墮樓身亡少女洪愷蔚，同學暱稱「洪愷」，與家人同住土瓜灣九龍城道21號4樓，就讀農圃道新亞中學中四B班，晚間到麥當勞兼職。愷蔚農曆生日為乙亥年閏八月初二，即1995年9月26日，生肖屬豬，昨日剛滿16歲，卻不幸墮樓身亡。
洪愷蔚好友在微博上寫道：「想不到你就這樣離開我們了…今天還是你生日呢，你怎麼那麼傻就離開了?我們想念你。」友人更帖上一張美少女照片。 洪愷蔚好友在微博上寫道：「想不到你就這樣離開我們了…今天還是你生日呢，你怎麼那麼傻就離開了?我們想念你。」友人更帖上一張美少女照片。 愷蔚送院搶救不治。李家傑攝 愷蔚送院搶救不治。李家傑攝
親友帶備少女生前愛吃的壽司進行路祭。 親友帶備少女生前愛吃的壽司進行路祭。
學長形容「開心小師妹」

愷蔚朋友已在facebook成立「為洪同學報上深切的哀悼及祝福」群組，勉勵大家不要再為事件傷心，將一切傷痛轉化為學習推動力。多位同學、師兄妹留言，祝福愷蔚一路好走，有人更建議「聽日（今日）早上打鐘後集隊時間為佢默哀三分鐘」。有學長形容愷蔚「係一位成日笑……好開心……好活潑嘅小師妹」。
據悉，昨日凌晨零時許，愷蔚兼職下班後返家，至昨日凌晨4時許要求到網吧打機兼慶祝生日，但被母親拒絕。愷蔚其後返回睡房鎖上門，豈料個多小時後即發生墮樓慘劇。
清晨近六時，有街坊晨運返家，聽聞重物墮地巨響，走近查看赫見愷蔚倒在寓所樓下。她被發現時穿白底紅花紋T恤，深色外套及長褲等便服，面朝天躺在樓下路邊，頭面染血奄奄一息。一條估計數十呎長綠色尼龍繩（俗稱尼龍草）叠在腰腿上面，部份纏在左腕，送院搶救後不治。
愷蔚4樓睡房窗口，則垂下一條10多呎長同類繩索隨風飄盪，3樓單位外牆晾衣架被撞爛半甩，不排除愷蔚為不動聲色逃家，在房內將尼龍繩綑在重物作固定，經窗口爬繩落樓，幼繩不勝負荷斷裂，愷蔚當場墮地。警方事後撿走尼龍繩調查。
街坊指，愷蔚品性不錯，經常與人打招呼，家住上址十多年。其父母已離異，母親後與現任丈夫結婚。至於愷蔚後父，則有兩子兩女跟隨前妻。街坊又稱，愷蔚父母均當夜班，父親在附近一間餐廳任職，母親對子女管教甚嚴，間中責備，但甚少體罰。

相關新聞：親子教育互諒互讓
校內領袖生成績優異

新亞中學女校長黃惠庭稱，愷蔚讀書成績優異，曾記優點3次，從未記過，表現有活力及正面，一直是校內領袖生兼風紀，中二時曾獲選為校內傑出學生，當時只有13人獲選，今年當選班主席協助主持會議。上周愷蔚更獲推薦升為領袖生小隊長。
消息指，愷蔚讀中二時曾在周記透露因出街玩耍問題與家人鬧僵，不料愷蔚昨晨突然缺席，繼而傳出墮樓身亡消息。愷蔚同班同學情緒出現波動，校方已作輔導。愷蔚的姊姊「順華」已在同校畢業，師長對兩姊妹印象不俗。
愷蔚父母及姊姊認屍時情緒激動。至昨午一男一女親友，帶同愷蔚最愛的壽司、蝦餃燒賣、可樂及檸檬茶，到場路祭。

回帶？

點解可以咁衝動同聰明。

俾on9所累rip

+1

95年出生
今年都23啦
又回帶
不過RIP

愷蔚農曆生日為乙亥年閏八月初二，即1995年9月26日，生肖屬豬，昨日剛滿16歲，卻不幸墮樓身亡。

再加埋孝順

有蒼井老師既氣質

G

好索

仲以為係大陸新聞'

唔知佢老豆老母點呢

2011年

洪愷蔚好友在微博上寫道：「想不到你就這樣離開我們了…今天還是你生日呢，你怎麼那麼傻就離開了?我們想念你。」

好靚...

好靚女

大陸種

凌晨去網吧，又一MK

2011年9月27日

又係問題家庭
屌你老母

睇錯幼女

7年前

舊聞 又有家長投資失利

最憎回帶撚
Blocked

點解唔俾我屌埋先死

舊聞但唔知點解好有印象

正如有成年男人死大多都話係好爸爸一樣

2011年9月27日 ·

真係要屌醒佢

舊聞

生不如死

又回帶
不過夜媽媽落街 我係佢呀媽都唔俾啦

報埋驚

用乜撚野微博呀

當年興呢味嘢？

條女冇讀side銀屎

又bin屍，雖然果時睇我都以為自己睇緊笑片

點會比你出街比人屌呀 夜媽媽

寧為自由死

3個優點都拎出黎講

4樓 如果直接跳腳落地先都可能唔駛死

佢識左腳搭右腳都唔使死

用手大力少少一扯都斷嘅尼龍繩
可能真係用condom都好d

Mk妹
Band3中學成績優異？

Natural Selection

果陣應該係勁舞團年代😭

2011 = 冇機會參與2014。秋佔中

回帶
物理咁差，成績可以有幾優異

生忌死忌一齊搞

回乜撚嘢帶啫屌你老母

讀物理嘅重要性

係

如果佢有讀physics 又或者佢識google

雖然係舊聞 但真係應該久唔久攞返出黎俾啲戇尻父母睇

4年前我中文老師就用呢篇野同我地講而家啲記者好柒廢，冇求真嘅精神，又亂用詞語
佢過如果係品學兼優，品行係好，仲會唔會為咗去網吧用呢種方式去離家出走。

不過隔左4年都要rip ，唔係想侮辱死者

仆街原來係7年

去網吧慶生

去半島好過啦 on9

好心樓主唔好回帶啦 仲要post人相
利申 識事主屋企人

好靚女
成績好又係領袖生
又打扮得MK
最鍾意呢種cool cool地嘅女生

原本成篇野應該係好L sad
但睇到呢度真係忍唔住笑咗出聲

以前細個間小學有條友又係鎖左門擒出去跌死

1995年9月26日，生肖屬豬

微博

Rapunzel, let down your hair!